英文weak form問題

呢排無工返係屋企練下英文
咁英文有時講structure word, preposition 個D好多都鐘意用Schwa音去令佢易讀左
本身之前學IPA知有呢個概念, 但成日睇劇時發覺D演員好似連schwa音都飛走埋 慢1陪速都聽唔到

例如
A couple of weeks ago, 會連個of都無左
i'm such a asshole, 好似會有一下m音 但有時都放慢黎聽都好似省略埋

細佬我好local無外國讀過書無exchange,想請教下英文好或者讀番書既巴絲, native speaker係唔係真係咁講野, 定我聽唔慣聽唔到個weak form

couple 個 ple 音讀成 po 音咁，變成 a coupo of, 讀得快兩個o 會好相近甚至連埋，f 音又唔係明顯，你就會覺得好似食咗個 of 音咁。

I'm 應該好明顯

I 同 I'm 都差幾遠， I 係keep 住開口，但 i'm 係會把口收返，由i 音走向um 音

利伸個人經驗9up

真係9up

A couple of vs a couple
約定俗成 係會有人用 A couple 食咗個 Of

外國對住白人做咗兩三年嘢，ielts oral 都高分，我又唔認為好鳩

你有高見不妨提出。

巴打我覺你呢個講法幾make sense
但couple轉讀coupo咁係約定俗成定發音上有研究係會咁做?
之前見過英文係有D咩 assimilation

撐你, 你講得岩的

除咗樓上話約定俗成唔讀粒字之外，亦都可能係佢真係食咗個音。有啲似廣東話嘅 係唔係 會咗第二個 係 嘅h音，變成 係咪

有啲外國嘅小說會喺對話嘅拼寫反應返講者嘅讀法，例如 it's okay 寫做 's okay，強調講者食咗個it音，就咁輕輕地s一下帶過

我嘅理解係連音

好似on top of 變on toppof , one of the 變 one-nef the, in the end 變 in the-end 咁

couple 本身係ˈkʌp.əl/(牛津字典）， 連應該係連成 coupol-lof,

但因為ol 音同o 音本身都好近，又或者ol 音入面 l 音其實好唔明顯，所以懶音/快就會食咗個l 佢

好似ethanol, paracetamol (毛），principle,個l 音只係靠最後個下收一收舌頭起發，其實一快就唔會留意到。

我唔係讀英文科，講啲嘢單純係參考自己/海外fd同埋其他鬼佬嘅互動，唔一定啱有錯歡迎指正

係 睇過D小說個D都會咁寫 最深印象係harry potter 海格講親野都係呢D句子 但我可能太local個時睇會睇唔慣 因平時聽開講開chinglish每一個字都strong form 想像唔到點聽

巴打你本身咩background 去之前有冇系統性咁學過發音 定都係去到外國講講下就聽到講到

係真係有好多食左o既音
a couple of 講得快會變成 a cup of, a cupo, a cupa (唔係用音標無咁準, 可以實際聽鬼佬講野)

又例如兩個 consonant 夾埋, 其中一個會唔讀
(睇過一個再細緻 d o既講法, 唔記得左, 但大體係咁)
software 會講 sofware
又例如 "important factor", "important" 個 "t" 會無左
再講快 d 就開頭個 "i" 會無埋, 成個 "tant" 會變左做 "(glottal) + n"
"factor" 個 "c" 會轉埋做無咩發音o既 "g"
"mpor(glottal)nfagtor"
"mpornfagtr"

學術上我之前都 search 過一輪, 唔記得呢 d 食音叫做咩
thx 樓上巴打, 講返 assimilation
睇簡單o既學術講解, 就去實戰練聽
因為實際o既變化會好多, 唔止一種變化
例如 wouldn't, 你睇教學淨係會見到人地講 wunt
但有時會聽到 wouda(glottal)
呢 d 音, 要你自己去儲

儲完之後可以點呢
可以練到自己講都識講 cupa, wunt

大量巴絲打建議英文講得流暢, 練埋呢 d 可以流暢 + 快
香港人鍾意快, 練快佢大家都 happy

(話說我上 YouTube 睇鬼佬教英文
有鬼佬留言都話, 睇佢教地英文先知道英文係唔易教)

巴打多謝你詳細既回覆
想問下你提到上utube睇鬼佬教英文,可唔可以share下
想知多呢D assimilation, glottal既野去學好D listening同speaking

係，你會聽唔出，除左local

其實直接咁樣查就可以

同埋直接睇片
例如

你睇字幕
阿 Obi-Wan 係講 Another happy landing.
佢講出黎係 nother, 食左個 a
教學片無可能講得晒俾你聽
即係睇少少教學片, 就即刻去實戰練聽
尤其係而家 Google 字幕進步過以前好多
只要背景唔嘈, 字幕可以去到 9 成至完全準

我背景有啲特殊，無咩參考價值屋企有人first language 唔係中文，2nd language 係英文，所以會喺屋企用英文，同埋自己都鍾意英美文化（中學個時），咁個英文嘅能力都唔算太差，不過grammar 好弱

好正規地教人我就未必夠班，但英文問題都可以盡量解答下，同埋會陪人練英文，俾下feedback 人咁